川普抨擊大陸竊取智財權 陸：他在陸申請不少商標

川普抨擊大陸竊取智財權 陸：他在陸申請不少商標

2017-01-17 13:33聯合報
記者郭玫君╱即時報導

美國總統當選人川普曾抨擊中國大陸大量竊取智慧財產權，大陸國家知識產權局副局長甘紹寧今天稱，川普在大陸申請過不少商標，這充分說明大陸的智慧財產權制度是「符合國際規則的」。

他也說，中國願意與世界各國的同行之間加強知識產權的合作，共享發展的經驗；中國也反對「不切實際的指責」和「濫用知識產權實行貿易保護主義」。

大陸國新辦今天舉行新聞發佈會，有記者問到，川普對中國大陸一系列政策中，有相當一部分是針對中國的知識產權政策，大陸對此有何評論？分析也指川普上台會利用知識產權等政策對中國發難，大陸有何應對立場和措施？

甘紹寧表示，知識產權制度是各國通行的保護無形資產、激勵創新、鼓勵創新的法律制度。中國改革開放30多年來，走過了發達國家幾百年走過的道路，建立了完備的知識產權法律體系，與行政保護和司法保護優勢互補的、具有中國特色的法律保護制度安排，得到了世界各國的承認。

他說，有報導說，川普先生在中國還申請過不少商標，這充分說明中國的知識產權制度是符合國際規則的。

甘紹寧表示，中國作為一個發展中國家，實施知識產權制度的歷史不長，的確在工作中也存在一些問題，但是實行嚴格的知識產權保護，不僅僅是吸引外資、對外開放的需要、創新驅動發展的需要，也是經濟社會發展轉型升級的必然要求。

link:

大陸真係幫唔落

又變返個發展中國家